嶺大設保就業救畢業生 代僱主支3成薪酬 約85%人獲聘

【東網專訊】新冠肺炎疫情令經濟重創，職位空缺亦有所減少。為支援畢業生就業及升學，嶺南大學在去年4月成立「畢業生支援基金」，至今已使用約270萬港元，包括為聘用畢業生的僱主提供薪金津貼，為創業畢業生提供資助，以及校內持續進修津貼等。截至上月為止，該校約有85%畢業生已經獲聘，全職工作畢業生的平均月薪大約為15,065港元，與前年同期相若。

嶺大校長鄭國漢及副校長莫家豪去年4月發起並牽頭捐出年薪一成，成立的2020年「畢業生支援基金」，共籌得約200萬港元，再加上其他捐款，大學共撥出400多萬港元支援畢業生。

截至上月為止，大學透過問卷調查收到超過91%畢業生回覆當中，其中有大約85%的畢業生已經找到工作，當中約3%人創業，另外約有10%人繼續升學，亦約有4.5%人正尋找工作。校方曾預計上屆畢業生就業率會因疫情而下跌10%至15%，但因推出各項支援計劃，令畢業生的就業率與往年差別不大，但估計畢業生會較往年花多1至2個月才能求職成功。

上述支援基金包括向畢業生提供的就業支援，包括向聘請上屆畢業生的僱主提供月薪的30%津貼，為期4個月，每名畢業生津貼額最高2萬港元，至今已有約90人獲聘，而行業類型包括行政、會計、市場推廣及人事管理等等。

吾城有無

貼錢比學生你用cls

佛心大學

畢咗業都有
明明依啲應該係港共做嘅

出埋人工仲有15% graduate 冇人想要佢哋幫手

平均先15k,

其中有大約85%的畢業生已經找到工作，當中約3%人創業，另外約有10%人繼續升學，亦約有4.5%人正尋找工作。

請人都有打7折
當學生係件貨咁

幫又屌 唔幫又屌無support學生
咁你想點？

其實都算有良心啦下話
個市唔掂，幫老細出糧請番自己啲學生

都唔係好事，姐係話比market知我d 學生唔掂搵唔到工

雖然係幫 但會唔會顯得嶺大學生廉價d 要7折先有人肯請

當含管都有人入到nomura 個陣竟然lingu 衰過禾含

點解你覺得Lingu 冇人入到ibank?
定你覺得整體來講含管個就業會好過Lingu?

有冇數據睇吓

姐係其實得4.5%搵唔到嘢做？
D公司見到份新聞會唔會嗱嗱林請返d Lingu水擔下水
反正有得七折出糧
10k而家邊請到一個人

禾含都未貼錢嘅時候，ling u 竟然要

Lingu=公立垃圾
含撚=私家垃圾

私家垃圾冇人理好正常
Drop to zero 佢都係收學費姐，
但就算正常時期，公立大學都係貼錢俾學生架喎
反正都係用納稅人啲錢咋嘛

完咗plan咪又係減返人工

有冇85咁撚多呀